%@metapost:antilles2001.mp
%@Titre: Antilles -- 2001
\par\compo{2}{antilles2001}{1}{Sur la figure, la droite $(AB)$ est
parallèle à la droite $(CD)$ et les longueurs en cm sont $MA=5$,
$MB=3,75$, $MC=3$, $CD=6$, $DE=7,5$.
\par
\begin{myenumerate}
\item Calculer les longueurs $MD$ et $AB$.
\item Montrer que les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{DE}$ sont
  égaux. En déduire que les droites $(AD)$ et $(BE)$ sont parallèles.
\end{myenumerate}
}